\poemtitle{Мысли}
\settowidth{\versewidth}{На небе нет звёзд, а вдуше моей скверны.}
\begin{verse}[\versewidth]
  Упавший оттенок небесного поля,\\*
  Писать оттого, что душа тебя просит.\\*
  В стремя времён тяжёлую ногу,\\*
  За горизонт мыслей время уносит.\\!

  Тот горизонт --- он размытый, неясный,\\*
  И лишь на миг встретишь образ прекрасный.\\*
  Время пришпорь, задержавшись в сюжете!\\*
  Что же восстанет в завтрашнем свете?\\!

  Может колосс мечатний неверный?\\*
  На небе нет звёзд, а вдуше моей скверны.\\*
  Неправда. Пока первых звёзд не увижу,\\*
  Себя и весь свет с гарью лжи ненавижу.\\!

  \attrib{$20\frac{31}{V}05$}
\end{verse}
